居大陸港人本月23日起回港可豁免隔離 以隱形傳播鏈及流感為由推算第四次爆發

居內地港人本月23日起可豁免回港強制檢疫

政府公布，獲政務司司長豁免的居於內地港人，本月23日起，持有兩地認可的新型冠狀病毒陰性檢測結果，回港後可豁免強制檢疫14日的安排。

食物及衞生局長陳肇始表示，本港過去一星期有多宗不明源頭個案，社區仍有隱形傳播鏈，過去7天不明源頭個案平均數，由月初0.3升至0.6，本地個案亦由0.4升至1.1，不容忽視，要提高警覺，一旦鬆懈，可能出現第四波疫情，加上冬季流感，疫情可能較第三波嚴重。

原文網址：

咁唔洗大灣區投票啦 反正可以免檢疫落黎

香港咁危險，仲黎做咩？

r撚爆頭，前一句話唔可以放鬆
之後一句就係大陸落黎免檢疫

驚咩？

預見有第四波仲開關，呢D真係腦裝屎

放埋馬嬲國黎交叉感染

對付香港人唔可以放鬆
招待中国 vip 需要免檢~

人地廣東省都識唔放寬隔離措施
你個垃圾政府

仲要收緊大陸以外抵港人士檢疫

早幾個禮拜周街都普通話，山上面都有
好快黎料

預見有第四波所以開關谷爆佢

專登 永續限聚令

快撚d爆第4波啦
等緊下一次wfh

過左咁耐 仲有乜好驚

返上去仲要隔

呢啲人點都要返上去，咪又係要隔14日